支那山寨「無印良品」 提告原業者侵權竟勝訴

中國侵害各國商品的智慧財產權，是全球聞名，中國山寨版的「無印良品」店家，提告日本「無印良品」商店侵權，最後日本卻遭中國法院判決敗訴，現在連日本知名的「一蘭」拉麵店，也遇到侵權難題。

各式各樣的商品，都是中國仿造國外品牌的山寨商品，現在還出現了品牌仿造。中國山寨版的無印良品商家，2016年對原版的日本無印良品業者提告侵犯智慧財產權，2017年遭北京法院判決日本業者敗訴，不只罰款約275萬台幣，還不能使用「無印良品」商標，只能標示「MUJI」。如今在日本創始的拉麵店「一蘭」，也碰上難題。

日本一蘭公關 佐佐木千沙子說：「有客人反應說誤以為是一蘭在中國分店，所以進去消費，以造成客人困擾這點來看，這就屬惡質(仿冒)行為。」

中國蘭池拉麵店，在2018年開業，短短一年已經有超過30多間連鎖店，經營模式仿造日本一蘭拉麵店，不論從店鋪到裝潢，還是上菜的擺放方式，都跟一蘭相同。

明倫國際法律事務所律師 田中雅敏表示，「氣氛可以說是有一蘭店家的概念，食物擺設也很像，漢字部分也一樣。」

儘管比較過日本與中國店家美食的客人，馬上能了解中國商家是山寨版，但因為中國業者早已在政府機構登錄了商標與營業執照，讓打算在中國展店、卻還沒有任何行動的日本業者，即使想告上法庭，也可能打輸官司。

NHK記者訪問中國蘭池經理 經理回應說：「這個的話，就是咱們之前有去那邊考察過，然後有日本前一蘭的研發人員，來參與這個設計，(那就是跟日本一蘭還是有關係)，跟一蘭有什麼關係，咱們這就是自己的品牌，在國內，咱們完全是中國獨自的企業。」

最後在中國律師的建議下，以存證信函的警告方式，強調一蘭的原始商標等遭仿造的權利，中國業者才更改商標。只是對於中國業者在營業與裝潢上，依舊無法可管。

支那個間係咪叫無良印品

Muji咁都忍得，真係屎都食得

垃圾國家

抄襲大國

g2000 榮華都奶過野

所以有乜理由唔支持侵打殘中國

日本無印在大陸，根本係無生意可言

除Miniso外，還有好多其他老翻牌子

攞明迫走外資

原來馬雲講假貨比真貨好係真架

習近平︰改善知識產權保護法律 嚴厲打擊侵權 (12:03)
2019/4/26

習大大話要嚴厲打擊MUJI，一蘭

其實有無一間外國品牌係打贏中國

其實係假貨比真貨惡

一群煲煙撈佬：操你媽，年青人為什麼你要走開？
香港年青人：屌你老母你哋喺隔離食煙，點解我可以唔走開？

因為佢哋唔知我up乜鳩大家最後不了了之